{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021504",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0067484",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서산 부장리 고분군\n\n(瑞山 副長里 古墳群)"
    },
    "text": "瑞山部長里古墳群 (瑞山 副長里 古墳群)\\n\n忠清南道瑞山市陰岩面にある三国時代の百済の家跡と石積みの墓があり、2004年から2005年にかけて忠清南道歴史文化研究院と孝昌総合建設(株)によって事前調査が行われ、2006年11月6日に史跡に指定されました。遺跡は青銅器時代の住居地31基と竪穴遺構6基、百済時代の住居地40基と墳丘墓13基、竪穴遺構18基、石槨墓93基、竪穴遺構4基、その他の時代不詳の遺構45基の計260余りによって形成されています。遺跡の面積は14,150㎡で、この地域では青銅器時代前期および中期の文化を理解するための重要な遺跡とされています。青銅器時代の遺構には、欣岩里タイプの細長方形住居地と松菊里タイプの中期住居地があります。百済時代の遺構である墳丘墓と住居地は明確に区分けられており、当時の墓葬風習と集落の構造を研究するのに良い資料となっています。墳丘墓は調査地域の西側に集中しており、住居地とは明確な空間区分がされています。このことから、当時から生活遺跡と墳墓間の明確な区分が行われた可能性があると考えられます。墳丘墓から出土した遺物は土器類、鉄器類、装身具類などに分けられます。土器には直口短冊形や広口長尺形、原底壺などがあり、一部は独特の形を持っています。鉄器としては環頭大刀や焦斗、鉄部、鉄謙、鉄刀子、鉄帽などが見つかりました。装身具としては金銅冠や金銅飾履、金製耳飾、各種の玉などが出土しました。特に5号墳丘墓からは金銅冠と鉄製初頭が見つかり、木槨墓の構造をしていました。このような金銅冠と草頭は最高支配者の墓でしか見つかっていないため、副葬里5号墳がこの地域の首長の墓だと考えられています。この遺跡の墳丘墓は、以前の調査では分かっていなかった築造過程や拡張過程、そして墳墓群の形成過程を提供しています。この瑞山部長里墳丘墓は、文献上の記録ではあまり取り上げられていなかった地方勢力の実態を明らかにしました。また、金銅冠や鉄製初頭といった最上級の威信財を使用した地方勢力と百済中央との政治的関係などは、今後の百済史研究において重要な課題となるでしょう。",
    "QA": [
        {
            "question": "この瑞山部長里古墳群はどのような遺跡ですか？",
            "answer": "瑞山部長里古墳群は、百済の家跡や石積みの墓がある遺跡で、青銅器時代の住居地や竪穴遺構、百済時代の住居地や墳丘墓、石槨墓などからなります。"
        },
        {
            "question": "この遺跡はどのように指定されたのですか？",
            "answer": "この瑞山部長里古墳群は、2006年11月6日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "遺跡はどのように形成されていますか？",
            "answer": "遺跡は青銅器時代の住居地や竪穴遺構、百済時代の住居地や墳丘墓、石槨墓、その他の時代不詳の遺構などの計260余りから形成されています。"
        },
        {
            "question": "遺跡の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "遺跡の面積は14,150㎡です。"
        },
        {
            "question": "この遺跡はどの時代の文化を理解するための重要な遺跡とされていますか？",
            "answer": "この遺跡は青銅器時代前期および中期の文化を理解するための重要な遺跡とされています。"
        },
        {
            "question": "遺跡から出土した遺物にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "遺跡から出土した遺物には土器類、鉄器類、装身具類などがあります。具体的には直口短冊形や広口長尺形の土器、環頭大刀や焦斗などの鉄器、金銅冠や金製耳飾などの装身具があります。"
        },
        {
            "question": "副葬里5号墳はどのような墓だと考えられていますか？",
            "answer": "副葬里5号墳は金銅冠と鉄製初頭が見つかり、最高支配者の墓と考えられています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡の墳丘墓はどのようなことを提供していますか？",
            "answer": "この遺跡の墳丘墓は、築造過程や拡張過程、墳墓群の形成過程などの情報を提供しています。"
        },
        {
            "question": "この遺跡は地方勢力の実態を明らかにするために重要ですか？",
            "answer": "はい、この瑞山部長里古墳群は地方勢力の実態を明らかにするために重要な遺跡です。"
        },
        {
            "question": "地方勢力と百済中央との政治的関係について何が分かりますか？",
            "answer": "地方勢力と百済中央との政治的関係については、金銅冠や鉄製初頭といった最上級の威信財の使用などから研究が進められています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 657,
        "QA": 536
    }
}